
\documentclass[UTF8]{ctexbeamer}


\title{Python数据挖掘入门与实践}
\author{阿力木江·亚森}

\institute{\normalsize 计算机科学与工程学院, 第四周}
\date{\today}



\usepackage{xcolor}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{epsf}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{adjustbox}

%\usetheme{Darmstadt}
\usetheme{CambridgeUS}      
\usecolortheme{rose}
\usefonttheme{default} 

  
\useinnertheme{circles}
\usepackage{tcolorbox}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\large}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]



\definecolor{azure}{rgb}{0.94, 1.0, 1.0}
\definecolor{babyblue}{rgb}{0.54, 0.81, 0.94}
\definecolor{lightgreen}{rgb}{0.56, 0.93, 0.56}
\definecolor{lightblue}{rgb}{0.68, 0.85, 0.9}
\definecolor{snow}{rgb}{1.0, 0.98, 0.98}
\definecolor{burlywood}{rgb}{0.87, 0.72, 0.53}
\definecolor{burntsienna}{rgb}{0.91, 0.45, 0.32}
\definecolor{aliceblue}{rgb}{0.94, 0.97, 1.0}
\definecolor{coolblack}{rgb}{0.0, 0.18, 0.39}
		
\newtcolorbox{mybox}[1]
{
colback=aliceblue,
colframe=coolblack,
fonttitle=\bfseries,
title=#1
}


\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}

\begin{document}
\maketitle






%page 2
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{Python编程语言}


{\large 
	{\color{blue}
       Python 是一个功能强大的面向对象的程序设计语言。
	}
}

{\large

\vspace{3mm}

\begin{itemize}
	\item Python的基础部分
		\begin{itemize}
			\item 条件语句
			\item 循环
			\item 函数
			\item 类与对象
			\item 字典类型
			\item 模块
		\end{itemize}
	\item Python的数据科学部分
		\begin{itemize}
			\item Numpy 数组
			\item Pandas
		\end{itemize}		
\end{itemize}

}

\end{frame}





%page 3
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{字典类型}


{\large 
	{\color{blue}
       存储的是由键和值组成的序列。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
phonebook = {}
phonebook["John"] = 938477566
phonebook["Jack"] = 938377264
phonebook["Jill"] = 947662781
print(phonebook)
\end{verbatim}

}



{\large 
	{\color{blue}
       键是唯一的，值是不一定。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
phonebook = {
    "John" : 938477566,
    "Jack" : 938377264,
    "Jill" : 947662781
}
print(phonebook)
\end{verbatim}

}

{\large 
	{\color{blue}
       字典的长度是动态的。
	}
}


\end{frame}




%page 4
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{字典的遍历}


{\large 
	{\color{blue}
       同时遍历键和值，以下所示。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
phonebook = {"John" : 938477566,"Jack" : 938377264,"Jill" : 947662781}

for name, number in phonebook.items():
    print("Phone number of %s is %d" % (name, number))\end{verbatim}
}


\end{frame}




%page 5
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{删除字典的元素}


{\large 
	{\color{blue}
	用两种方式可以删除字典中的元素。
	}
}



{\large 

\begin{verbatim}
phonebook = {
   "John" : 938477566,
   "Jack" : 938377264,
   "Jill" : 947662781
}
del phonebook["John"]
print(phonebook)
\end{verbatim}

}

{\large 
	{\color{blue}
	或者，
	}
}



{\large 

\begin{verbatim}
phonebook = {
   "John" : 938477566,
   "Jack" : 938377264,
   "Jill" : 947662781
}
phonebook.pop("John")
print(phonebook)
\end{verbatim}

}


\end{frame}




%page 6
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{练习}


{\large 
	{\color{blue}
     向phonebook添加"Jack",电话号码为938273443，并删除Jill。 
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
phonebook = {"John" : 938477566, "Jill" : 947662781}

# 填写这部分

#测试代码
if "Jake" in phonebook:
    print("Jake is listed in the phonebook.")
if "Jill" not in phonebook:
    print("Jill is not listed in the phonebook.")
\end{verbatim}

}

{\large 
	{\color{blue}
     注意 in 和 not in。 
	}
}

\end{frame}





%page 7
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{模块}


{\large 
	{\color{blue}
一个模块是软件的一部分代码。简单地说它是一个代码文件。
例如，一个draw模块是以下所示。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
# draw 模块
def draw_game():
    ...
def clear_screen(screen):
\end{verbatim}

}

{\large
{\color{blue}模块的载入如下。}
}


{\large 

\begin{verbatim}
import draw

def play_game():
  ...
def main():
    result = play_game()
    draw.draw_game(result)
\end{verbatim}

}




\end{frame}



%page 8
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{模块（1）}


{\large 
	{\color{blue}
    载入模块的特定对象。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
from draw import draw_game

def main():
    result = play_game()
    draw_game(result)
\end{verbatim}

}

{\large 
	{\color{red}
    以下方法会载入模块中的所有对象。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
from draw import *

def main():
    result = play_game()
    draw_game(result)
\end{verbatim}

}

\end{frame}



%page 9
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{练习：}



{\large 
	{\color{red}
开发一个模块arithma，里面实现进行最基本的4种数学运算的函数。
在另一个python文件种载入模块arithma并调用它的函数进行计算。

随便选择你喜欢的载入方式。例如，一种方式如下所示。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
import arithma

print(arithma.add(1,3))
print(arithma.sub(10,7))
 ...

\end{verbatim}

}



\end{frame}


%page 10
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{Numpy数组}


{\large 
	{\color{blue}
Python本身没有提供数组。
Numpy模块提供数组。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
# 创建个列表
list = [1.87,  1.87, 1.82, 1.91, 1.90, 1.85]

# 载入numpy模块
import numpy as np

# 创建numpy 数组
np_array = np.array(list)

print(np_array)
\end{verbatim}

}


\end{frame}





%page 11
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{Numpy数组（2）}




{\large 
	{\color{blue}
pip install numpy
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}

# 载入numpy模块
import numpy as np

arr = np.array([1,4,8,6,0])
print(arr)
\end{verbatim}

}


\end{frame}



%page 12
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{pandas}




{\large 
	{\color{blue}
管理表数据的模块。
为了安装pandas，命令提示符力运行以下的命令。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
pip install pandas
\end{verbatim}

}

{\large 
	{\color{blue}
	安装完成后，试运行以下的代码。 
	}
}



{\large 
\begin{verbatim}
dict = {"country": ["Brazil", "Russia", "India"],
       "capital": ["Brasilia", "Moscow", "New Dehli"],
       "area": [8.516, 17.10, 3.286],
       "population": [200.4, 143.5, 1252] }

import pandas as pd
brics = pd.DataFrame(dict)

print(brics)
\end{verbatim}

}

\end{frame}



%page 30
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{}


{\LARGE
\begin{center}
谢谢大家！
\end{center}
}


\end{frame}




\end{document}